被搜出行山杖士巴拿 青年藏武器罪不成立 稱怕白衣人襲擊 官：欠傷人意圖

22 歲酒店散工於去年 9 月 2 日清晨在葵涌遭警截停，搜出士巴拿及行山杖，遭控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。他早前否認控罪受審，今日（14日）在西九龍裁判法院被裁定罪名不成立。裁判官林子勤指，被告曾表明害怕遭「白衫人」及刀手襲擊，認為遇襲時可用涉案物品「擋」，指出他不但無提及意圖用物品傷人，反而明言用來擋隔襲擊，避免使用武力、在大家安全的情況下離開，因此裁定被告罪名不成立。

裁判官林子勤裁決時指，控辯雙方不爭議的是被告案發時管有行山仗及士巴拿，本案的爭議點在於兩物是否屬攻擊性武器。控方指出兩物品並非被製造或改造，因此法庭要裁定的是，被告管有涉案行山仗及士巴拿是否意圖用作傷人，法庭須考慮涉案物品的性質、狀況、案發現場的環境及地點、被告的行為表現等。

裁判官指，涉案行山仗及士巴拿一直在袋內，在警方的觀察下，被告只到過快餐店，從未取出或使用兩物品。被告曾招認士巴拿是用作「自衛同埋守護附近嘅連儂牆」，但有關招認欠缺詳情、模稄兩可，無提及如何守護及自衛，因此上述招認並無助控方案情。

相反，被告在錄影會面下向警員進一步解釋，害怕有「白衫人」及刀手襲擊，可用涉案物品「擋」，又稱「驚畀白衫人打，所以問朋友借士巴拿」。裁判官解釋，被告不但沒有提及用作傷人，反而表明用物品來擋隔襲擊，避免使用武力、在大家安全的情況下離開，因此裁定被告罪名不成立。

辯方早前爭議被告招認的自願性，指有警員阻止被告尋求律師協助，更向被告指「班律師十個有九個都係仆街，尤其係啲義務律師，完咗就會收你一大筆錢」，惟裁判官最終裁定有關招認是在自願情況下作出，獲呈堂作證供。

警被指阻被告尋求律師協助 「班律師十個有九個都係仆街」

被告李煒健（22 歲，酒店散工）被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指他在 2019 年 9 月 2 日，在葵涌興寧路管有一支士巴拿及一支行山杖。
當晚拘捕被告的警員 20612 陳穎鋒日前作供，稱案發當日清晨約 6 時接到線報，指有三名男子在葵芳新都會廣場麥當勞內藏有士巴拿，形跡可疑。警員到場截停三人，在被告身上搜出一支士巴拿及一支行山杖。他指被告曾表示朋友給予他士巴拿，他用作「自衛同埋守護附近嘅連儂牆」。

制裁到了

又係林官

正常官

Google下呢個官，唔關制裁事

正常都唔入
不過依嫁好多唔正常既判案

好怕佢出事

呢個官不嬲都正正常常

被告曾表明害怕遭「白衫人」及刀手襲擊，認為遇襲時可用涉案物品「擋」，指出他不但無提及意圖用物品傷人，反而明言用來擋隔襲擊，避免使用武力、在大家安全的情況下離開，因此裁定被告罪名不成立。

呢段嘢簡直更加顯出係任由判決嗰個去講 早多半年前，應該已經話佢行為可疑丶攜帶一啲同佢日常行為冇關係嘅物品丶故此將會合理地懷疑佢係想作出一點不法嘅行為丶危害社會安寧

裁判官林子勤：單純管有兩支士巴拿不等於自招嫌疑。青年獲撤控兼贏訟費

根本關官事，唔關幾時事

隔黎何官都好危險

黎智英被捕單野係一個好好嘅核彈文宣

真正嘅無罪假定應該係咁
你告我藏有攻擊性武器，
就應該係你證明我拎件嘢係諗住傷人
係班紅官先掉番轉講

裁判官林子勤 真係少有正常裁判官黎

佢直頭要隨時準備入美領

咁之前啲觀星筆呀個啲嘢，係咪可以用番呢個案例上訴？

學咗支那勿枉勿縱

可以有參考作用 但無約束力

唔得
裁判法院不成案例，所以先變到每單點樣判，判幾重係睇個裁判官點睇

要區域法院或者以上先至可以做到案例

好人一生平安

公道啲講，佢同何俊堯溫紹明一直以嚟都叫公道
彭寶琴就話驚制裁姐

仲有林希維，東院錢官，觀院徐官呢啲都公正

制裁近了
班紅官開始唔接case就會多返正常少少的官

咪戇鳩 呢個官不嬲都唔同 唔係蘇狗 杜狗

有得揀接唔接?

之前姓蘇條撚樣直情幫手FF埋被告點犯罪

難得有個專業嘅官
香港人只係要求個官尊重返自己專業
點解呢樣野都咁難

之前八個月位手足一定要上訴

觀星筆又係

錢禮一時時
好似有次辯方想投訴俾黑警打佢唔俾講
判舊年69認咗罪都判4個定6個月

咁正常嘅

咁仆街

煩膠

好快就見唔到佢

其實成個SYSTEM勁撚ON9
相同情況唔同官既判決可以完全相反
咁到底叫人治定法治

買少見少

根本濫捕，濫告

咁事實上林官都係完場先插人
何官成日中途就開拖既

不過裁判官不嬲都成日中途插嘴問控辯雙方野

非法集結4個月正常

如果蘇文隆就會話士巴拿可以扑死人，判兩年

觀點與角度問題，冇可能所有人完全一致
除非你搵機械人去審，但咁就冇左人情方面

根本要黑起上來就黑撚過黑哨

之前入罪果d好慘

蘇狗同某啲連登仔一樣中意ff太多，又對被告苛刻無理

完全想像到個柒頭嘅FF判詞

開始有d擔心個官

錢官四個月嗰單好似係非法集結+襲警

去年6月9日反修例遊行，示威者翌日凌晨聚集立法會示威區外，一名社工稱看見警方跪在示威者身上，涉踢警員上半身令其右眼角裂傷。社工早前承認非法集結及襲警兩罪，昨於東區裁判法院判監4個月。裁判官稱，感化官建議被告接受社會服務令，但當日遊行規模不小，且根據案例，法庭須對非法集結及襲警罪行判以阻嚇刑罰，社會服務令並不適合。https://m.mingpao.com/pns/港聞/article/20200717/s00002/1594924909283/「踢警救人」非法集結-社工囚4月

蘇文隆判藏辣椒水棒球棍青年坐一年半

表示被告從沒有打棒球的習慣，不信納被告用來打棒球，而棒球棍若用作攻擊他人可致骨折，嚴重傷殘，打頭仲可以打爆頭致死，故重判一年半

Google下 正常官黎嫁

Sorry

之前認罪果班

Push

林官個樣都好正氣

正常官

班律師十個有九個都係仆街
↑講到仆街邊及你地丫

好消息呀手足

無罪假定呢d咁基本原則都可以唔理
用「可以」「可能」就入罪

之前有單近似嘅要判入更生中心

林官

土巴拿自衛危危地，無事就好。

好擔心佢同何官，難得佢地算公正

e款先係好官

可能 當你已犯左罪

人治

個官就算判錯，唔持平都唔會有任何後果

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

香港需要多d呢d官
唔使你偏幫，唔使你同情
只要對住所有人，不論你係邊個
把尺一樣就ok

無罪假定 竟然會喺現今香港仲有

遲啲：每人都有一對手，可以握成拳頭，若用來打人，可以打死人，重判2年

法律的野，真係好睇個官，正常同紅官已經差好撚遠

不過手足都叻，落口供無比啲狗陰到

告緊暴動果班，就會睇之前赴湯蹈火單案例
依家只會愈審愈耐

自保冇錯！

記唔記得722全個元朗國變死城
就係怕撚咗300 白衣刀手

屌 靜啦連燈仔 睇到上面仲將一個一個正常官列哂出來，差在未整埋個list同判案記錄，班藍絲/建制見到仲唔投訴同向司法界上層施壓咩，好快會見唔到呢班官

好人一世平安
林官

錢禮唔係釘官咩

支那法律係有罪假定
你唔係想點點點 點會點點點。你一定係想點點點

班垃圾冇曬無罪推論

蘇文隆真係仆街來

ff到所有人都有罪，任何物品都可以攻擊人架啦，嗰單事主根本無任何意圖

咁都好 開咗個好頭

幫你幻想埋點犯罪再判，屈機到

蘇文隆正一仆街奶共肥閪紅撚到癲
判案完全取決被告立場/政見

法官應該提醒警方盡快拘捕白衣人，以免巿民終日提心吊膽

全部ＬＯＧＩＣ同論証, 係紅官完全無視法律原則, 同popo一樣鳩黎..

唔洗怕，制裁到先搵佢出嚟審

公正嚴明

連登仔對判決既回覆只會有兩樣

罪名不成立既:制裁到了,班官驚了

罪名成立:手足

你唔識玩

班狗同DOJ快d死
亂咁黎冇後果

連支棍未拎出黎，佢自己幻想情節出黎

啲紅官縮哂去邊撚度